代友Po：見到前線會戀戰既兩種人

本人岩岩中六畢業，未有大學email所以開唔到ac，唯有借朋友帳號開po，我係今個月既夢入面都行得好算前，亦都去齊曬各式各樣既和理非集會遊行等等。但係我今晚係沙田發夢既時候，對前線戀戰抗爭者既心態有好深刻印象，大致上分為2種:

1.意志堅定既「死士」
呢班人會死守係一個地方，就算前線有共識一齊撤退都好，佢地都會依然堅守係一個地方，不論巴絲打們點勸喻都好，佢地都心意已決。呢種情況，我絕對尊重前線決定，最少佢地係自己衡量過風險之後先有呢種成熟既決定，佢地無強行叫其他人留守，只係話自己會堅守陣地。大家都已經有All in or nothing 既心態。佢地既決定絕對值得Respect。今晚有係沙田十字路口一齊討論既巴打應該都知前線20個堅守狗局既手足懷疑有鬼果陣係幾大殺氣。Btw肥仔walkie man好慘，俾人點錯相俾人怒屌，希望可以還你一個清白

2.以為自己好撚型既on9仔
大家同路人，為著同一個目標去奮鬥，抗爭，我都唔想話分化大家。但係每一次前線，總有少部分人大大聲咁叫囂「屌我勇武架wo」「和理非？和你老母咩」「退？退乜撚野啊？」「我地人多守係呢度就有最大勝算！」諸如此類等等激進既言論，去標榜自己夠勇，敢衝。我真係好想問下呢班人，乜撚嘢叫有勝算？我地幾時係死守戰線既時候，可以打贏班狗？人多又點？2個月啦，9成人一見到速龍衝出黎果下咪又係100咪速度咁逃跑，而家叫好少少見到TG唔會退，為乜姐？叫你理性分析形勢姐，be water呢句講左成千上萬次，前線有共識一齊走果陣，硬係要衝出黎講話防暴少人過我地，勝算好大。屌你老母人地唔識call back up ？西環拉左44個手足，係咪今晚拉少一個就當贏，就叫有勝算？現場同你理性討論，你就一句ban埋黎話：「屌咁你咪走lo」果下真係好無奈，唯有希望群眾壓力可以令你識得少數服從多數，死死地氣咁轉場。

講咁多嘢唔係話想分化，但係各位勇武巴需要明白，撤退唔係懦弱既表演，呢場仗，呢場抗爭講左好多次唔會係一年半載就會結束，而係一場持久戰，呢條漫長既路我地只係唔想再有手足俾人拉，作無謂既犧牲，記住齊上齊落唔係剩係得個講字架。亦都想同各位係Tg連登提供資訊指導我地既朋友講唔需要擔心前線有勇無謀，因為現場每一個人都可以提供input，再作討論先有下一步行動，前線手足亦有哨兵walkie man既一手資訊，每次都會圍埋一齊做最make sense既決定，當然未必係無瑕疵既決策啦，我地都有改善既空間。經過西環一役之後大家都開始識得be water 同hit and run，真係唔需要過份擔心。

抗爭道路上，有你有我
五大訴求
缺一不可

有咩意見可以留低係度，我會轉達翻俾朋友聽

推

push
be water ar